%@metapost:afrique2-2002.mp
%@Titre: Afrique Groupe II -- 2002
\begin{center}
\textbf{\Large{Partie A}}
\end{center}
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Construire un triangle $EFG$, de base $[FG]$ et tel que
  $EF=5,4$~cm ; $EG=7,2$~cm ; $FG=9$~cm.
\item Soit $M$ le point du segment $[EF]$ tel que $EM=\dfrac23\times
  EF$. Calculer la longueur $EM$ puis placer le point $M$.
\item Par $M$ on mène la parallèle à la base $[FG]$ ; elle coupe le
  côté $[EG]$ en $N$. Compléter la figure.\\Calculer $EN$.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Démontrer que le triangle $EFG$ est rectangle en $E$.
\item En déduire l'aire du triangle $EMN$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}